俄媒：中國正加大對敘利亞的介入，不是動用軍隊，而是大量資金

敘利亞的戰火正慢慢熄滅，但戰爭帶來的創傷卻是持久的。除了大量人員傷亡外，該國變成了一片廢墟。急需大量的重建資金。因西方制裁傷痕累累的俄國顯然拿不出這筆錢來，普京和阿薩德把目標投向了中國。

“今日俄羅斯”於24日刊發文章稱，俄羅斯和伊朗無疑對阿薩德的軍隊贏得這場軍事戰爭至關重要。但現在，中國已經成為贏得和平的關鍵因素。中國可以將西方的破壞變成一個巨大的回報機會。譯文如下：

中國正在加大對敘利亞的介入，而不是動用軍隊，而是大量資金。對北京來說，飽受戰爭蹂躪的敘利亞是投資的黃金機遇。而對於大馬士革，繁榮意味著和平。

來自中國的公司正在排隊等候，以贏得重建合同，包括城鎮\村莊、道路、橋樑、學校、醫院和通訊網絡等等。這些設施被近7年的戰爭摧毀。

聯合國估計，戰爭對敘利亞基礎設施造成的損失至少為2500億美元。中國可能是重建敘利亞的理想夥伴。俄羅斯和伊朗無疑對阿薩德的軍隊贏得這場軍事戰爭至關重要。但現在，中國已經成為贏得和平的關鍵因素。

化腐朽為神奇，唔關事都有得贏，邊個夠你小支支鬥啊屌，等去敍利亞食海底撈飲喜茶

贏國又贏

啫係邊個比錢？

擺明係俄大佬叫細佬俾錢

屌一諗到又有個國家要俾中共擰撚住個春袋就嬲

又贏

本身敘利亞已經係俄羅斯睇場

借錢比敘利亞起，還唔到錢就要比中国起軍事基地，呢啲嘢佢係非洲做唔少啦。

即刻同我畀錢搞掂佢!

俄佬食相冇咁難睇呀嘛
屌你班北佬食人唔唔洗本咁

仲話自己和平勃起

拎石油，資源，道路擁有權，機場擁有權,礦產等咪得
強國不嬲都係打呢d主意

前兩年就得
而家每年要買2000億唔等洗嘅美國佬嘢，唔得了。
可能俄佬又想同美國一齊劏水魚

支那威脅俄羅斯仲多過美國

點止基地，拎晒資源，國有資產先係目的

新殖民主義

收皮啦支那狗

中東 想差隻腳落去 唔係咁易

起完咪又炸過
投資係把撚
有能力喺中東軍事插旗先

遜尼派什葉派
各大恐怖組織千絲萬縷嘅關系
美佬係冷戰時期訓練嘅塔利班轉個頭就打返美國
中国？

又俾俄佬搵老襯

唔救邊有水魚買中國軍火